[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Quản trị tài chính doanh nghiệp có vai trò:",
    "answer": "Bao gồm cả a, b, c"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.022::Khi tỷ giá dài hạn dự tính trong tương lai Eet+1 giảm xuống:",
    "answer": "lãi suất tiền gửi ngoại tệ tương đương tăng lên"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.018:: Ưu điểm quan trọng nhất của chính sách chiết khấu là Ngân hàng Trung ương có thể sử dụng nó:",
    "answer": "Thực hiện vai trò người cho vay cuối cùng đối với ngân hàng thương mại"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.022:: Khi một ngân hàng thương mại mua chứng khoán của Ngân hàng Trung ương, thì:",
    "answer": "Dự trữ ngân hàng giảm và cơ số tiền tệ giảm"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.020::Mệnh đề nào không đúng:",
    "answer": "Giá trị của tiền không phản ánh lượng hàng hóa có thể mua được"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.029::Ông Bình mua vé ca nhạc bằng thẻ ghi nợ là một ví dụ về chức năng gì của tiền tệ theo quan điểm kinh tế học hiện đại:",
    "answer": "Phương tiện trao đổi."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.026::Tài chính gián tiếp sẽ:",
    "answer": "Có sự tham gia của trung gian tài chính nhằm tăng cường điều tiết vốn"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.004:: Lọai lạm phát nào sau đây không phải là lạm phát phân loại dựa trên mặt định tính?",
    "answer": "Lạm phát phi mã"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.026:: Giả sử các yếu tố khác không đổi, lượng tiền cung ứng sẽ giảm xuống khi:",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương giảm hạn mức tín dụng của các ngân hàng thương mại"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Các ngân hàng thương mại nhất thiết phải có tỷ lệ dự trữ vượt quá ở mức:",
    "answer": "tuỳ theo các điều kiện kinh doanh từng ngân hàng."
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.027:: Mệnh đề nào sau đây không đúng về Ngân hàng Trung ương",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương chỉ mở tài khoản cho khoản cho Kho bạc Nhà nước, không mở tài khoản cho ngân hàng thương mại"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.009:: Bên tài sản nợ của Ngân hàng Trung ương bao gồm:",
    "answer": "Tiền mặt lưu thông ngoài hệ thống ngân hàng và dự trữ"
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.018::Giả sử lãi suất tiền gửi ngoại tệ (USD) là iF \\ 5%, tỷ giá dự tính trong kỳ tới là Eet+1\\ 1.20; nếu tỷ giá hiện hành là Et\\ 1.15, lãi suất dự tính tiền gửi ngoại tệ tương đương là:",
    "answer": "0.66%"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.023::Tổ chức tài chính phi ngân hàng bao gồm:",
    "answer": "Công ty bảo hiểm, công ty chứng khoán, công ty tài chính, quỹ đầu tư"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.022:: Đề xuất rằng lạm phát là kết quả của sự gia tăng tiền tệ?",
    "answer": "Được ủng hộ bằng rất nhiều ví dụ từ các cuộc khủng hoảng liên quan tới lạm phát trên toàn thế giới"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.020:: Phân tích tổng cầu và tổng cung chỉ ra rằng các cú sốc cung tiêu cực làm",
    "answer": "Tăng mức giá, nhưng không làm giảm tỷ lệ lạm phát"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.007::Theo thuyết ngang giá sức mua, nếu mức giá cả của một quốc gia tăng lên tương đối so với quốc gia khác, đồng tiền của nó sẽ",
    "answer": "giảm giá"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Vốn nào không thuộc vốn chủ sở hữu:",
    "answer": "Nợ phải trả nhà cung cấp"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Tính lãi suất hoàn vốn của trái phiếu coupon B, mệnh giá 100 nghìn, thời hạn 2 năm, lãi suất coupon 10%, đang được bán với giá 95 nghìn.",
    "answer": "13.00%"
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Một trái phiếu hiện tại đang được bán với giá cao hơn mệnh giá thì:",
    "answer": "Lợi tức của trái phiếu thấp hơn tỷ suất coupon"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.025:: Giả sử các yếu tố khác không đổi, lượng tiền cung ứng sẽ giảm xuống khi:",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương tăng tỷ lệ dự trữ bắt buộc"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.011::Trong chế độ tiền tệ, yếu tố thay đổi là:",
    "answer": "Bản vị tiền tệ"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.016:: Công cụ nào sau đây của chính sách tiền tệ không làm thay đổi cơ số tiền tệ:",
    "answer": "Tỷ lệ dự trữ bắt buộc"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.011:: Theo các nhà kinh tế học cổ điển, khi khối lượng tiền tăng gấp đôi:",
    "answer": "Mức giá tăng lên gấp đôi"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.019:: Về mặt lý thuyết, so sánh lạm phát cầu kéo và lạm phát phí đẩy có thể căn cứ vào:",
    "answer": "Tỷ lệ thất nghiệp với mức tự nhiên"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ lệ dự trữ bắt buộc đối với các ngân hàng thương mại được tính",
    "answer": "bằng tỷ lệ % số dư tiền gửi của NHTM"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.018::Chức năng tiền tệ được các nhà kinh tế học hiện đại cho là quan trọng nhất:",
    "answer": "Phương tiện trao đổi"
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào dưới đây liên quan đến tài chính gián tiếp",
    "answer": "Ông A gửi tiền tại ngân hàng"
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Công cụ nào sau đây có tính lỏng cao nhất?",
    "answer": "Trái phiếu chính phủ"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Loại chứng khoán nào có mức rủi ro cao nhất đối với doanh nghiệp phát hành",
    "answer": "Trái phiếu"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Viện trợ không hoàn lại của Chính phủ các nước, các tổ chức quốc tế, các tổ chức khác, các cá nhân ở nước ngoài cho Chính phủ Việt Nam thuộc khoản mục thu do _____ hưởng 100%",
    "answer": "Ngân sách trung ương"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Sự lựa chọn đối nghịch là một vấn đề liên quan tới các hợp đồng nợ và hợp đồng vốn cổ phần được tạo ra bởi:",
    "answer": "Sự thiếu hụt tương đối ở thông tin của người cho vay về lợi nhuận và rủi ro tiềm năng của người đi vay trong các hoạt động đầu tư của anh ta"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Một khoản cho vay có lãi suất hoàn vốn là 10%. Số tiền thu được qua từng năm lần lượt là $1100, $1210 và $1331. Tính giá trị hiện tại của khoản đầu tư.",
    "answer": "$3000"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trái phiếu có mệnh giá $1,000 sau đây, trái phiếu nào sẽ có lãi suất hoàn vốn cao nhất",
    "answer": "Trái phiếu có lãi suất coupon 12%, được bán với giá $1,000"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.030:: Tiền gửi của Kho bạc Nhà nước tại Ngân hàng Trung ương sẽ là:",
    "answer": "một khoản nợ của Ngân hàng Trung ương và một tài sản của Kho bạc Nhà nước"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Vốn nào không thuộc nợ phải trả:",
    "answer": "Quỹ đầu tư xây dựng cơ bản"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.003::Trong chế độ tiền pháp định, giá trị của tiền phụ thuộc:",
    "answer": "Số lượng hàng hóa mà tiền mua được"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.017::Khối tiền tệ M2 không bao gồm:",
    "answer": "Cổ phiếu"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Sản phẩm nào sau đây là công cụ nợ trung hạn?",
    "answer": "Món vay mua ô tô 60 tháng"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.033:: Cơ sô tiền tệ giảm xuống khi:",
    "answer": "Ngân hàng thương mại mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.005::Nếu đồng USD bị mất giá so với đồng Euro:",
    "answer": "Quần áo của châu Âu sẽ trở nên rẻ hơn ở Mỹ"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.019::Khối tiền tệ trao đổi tốt nhất là:",
    "answer": "M1"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Cổ phần của các công ty ở Mỹ có thể bị thu mua bởi?",
    "answer": "Cả nhà đầu tư Mỹ và nhà đầu tư nước ngoài"
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.005:: Mức dự trữ bắt buộc của Ngân hàng Trung ương:",
    "answer": "xác định vào mỗi thời kỳ theo mục tiêu của chính sách tiền tệ"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.011::Giả sử tỷ lệ lạm phát ở một số quốc gia được dự kiến trong năm như sau: ở Mỹ là 2%, Canada 3%, Mexico 4%, và Braxin 5%. Theo thuyết ngang giá sức mua và mọi thứ khác không đổi, điều gì được kỳ vọng sẽ xảy ra?",
    "answer": "Đồng tiền của Braxin sẽ giảm giá so với đồng tiền của Mỹ"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Điều này sau đây là đúng về công ty tài chính và ngân hàng thương mại:",
    "answer": "Công ty tài chính và ngân hàng thương mại đều chủ yếu thu lợi nhuận từ hoạt động cho vay."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.037::Lượng tiền cung ứng theo nghĩa hẹp nhất mà Ngân hàng Trung ương công bố:",
    "answer": "M1"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Một Tín phiếu Kho bạc kỳ hạn một năm mệnh giá $100 đang được bán trên thị trường với tỷ suất lợi tức là 20%. Giá của tín phiếu đó được bán trên thị trường là",
    "answer": "$83.33"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Trong các khoản thu sau, khoản thu nào không nằm trong cân đối NSNN",
    "answer": "Thu từ phát hành trái phiếu chính phủ"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.016::Theo thuyết ngang giá sức mua, nếu mức giá cả ở Mỹ tăng lên là 5% và mức giá cả ở Mexico tăng lên 6% khiến cho",
    "answer": "Đồng USD tăng 1% so với đồng tiền của Mexico"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.012:: Nếu các nhà hoạch định chính sách đặt mục tiêu thất nghiệp ở mức thấp hơn mức tự nhiên, điều này có thể dẫn tới:",
    "answer": "Lạm phát cầu kéo"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.005:: Phân tích tổng cung và tổng cầu với giả định rằng với các yếu tố không đổi, sự gia tăng liên tục trong cung tiền gây ra",
    "answer": "Lạm phát"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.015::Thị trường tài chính:",
    "answer": "Là bộ phận của hệ thống tài chính"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Các ngân hàng thương mại Việt Nam có được phép tham gia vào hoạt động kinh doanh trên thị trường chứng khoán hay không?",
    "answer": "Có, nhưng phải thông qua công ty chứng khoán độc lập."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Một trái phiếu có tỷ suất coupon thấp hơn lãi suất trên thị trường sẽ được bán với giá nào?",
    "answer": "Thấp hơn mệnh giá"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.010:: Lượng tiền cung ứng không thay đổi khi:",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương không cho vay chiết khấu với các ngân hàng thương mại"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.014::Nếu chính phủ Mỹ tăng thuế nhập khẩu cho quần áo của Nhật, nhưng cùng lúc đó, nhu cầu của người dân Mỹ về hàng hoá của Nhật tăng lên. Nếu các thứ khác không đổi, trong dài hạn:",
    "answer": "Đồng tiền của Nhật sẽ giảm giá hoặc tăng giá hoặc giữ nguyên so với đồng tiền của Mỹ"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Mọi thị trường tài chính đều có đặc điểm nào dưới đây:",
    "answer": "Chuyển giao vốn từ người thừa vốn sang người thiếu vốn"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.023:: Công cụ quan trọng nhất của chính sách tiền tệ là:",
    "answer": "Nghiệp vụ thị trường mở"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.033::Giả sử nền kinh tế không sử dụng tiền, nếu trong nền kinh tế có 10 loại hàng hoá thì số lượng giá trong nền kinh tế sẽ là:",
    "answer": "45"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.023::Lượng tiền cung ứng tăng lên sẽ:",
    "answer": "làm tăng lãi suất dự tính của tiền gửi ngoại tệ và di chuyển RF sang phải"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách tài khóa được hiểu là",
    "answer": "Là chính sách kinh tế vĩ mô nhằm ổn định và tăng trưởng nền kinh tế thông qua các công cụ Thu, Chi Ngân sách Nhà nước"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.021::Khi lãi suất nội tệ tăng do sự tăng lên của lạm phát dự tính, sẽ làm cho lãi suất dự tính bằng tiền gửi ngoại tệ tăng lên, khi đó:",
    "answer": "đường lãi suất tiền gửi ngoại tệ tương đương RF dịch phải và dịch phải nhiều hơn so với đường lãi suất tiền gửi nội tệ RD"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.031::Hạn chế của chế độ bản vị vàng là:",
    "answer": "Không đáp ứng được nhu cầu trao đổi hàng hóa dịch vụ thực tế của nền kinh tế"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Một trái phiếu bị đánh tụt xếp hạng tín dụng. Điều này có nghĩa là?",
    "answer": "Rủi ro của trái phiếu tăng lên"
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.007::Tiền tệ và tài chính là phạm trù kinh tế:",
    "answer": "Gắn với sự phát triển nền sản xuất và lưu thông hàng hóa"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Thâm hụt ngân sách nhà nước có thể dẫn đến",
    "answer": "Lãi suất trên thị trường tăng"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Vốn lưu động của doanh nghiệp theo nguyên lý chung có thể được hiểu là:",
    "answer": "Giá trị của toàn bộ tài sản lưu động của doanh nghiệp đó."
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào dưới đây là sai khi nói về đặc điểm của công cụ nợ và công cụ cổ phần:",
    "answer": "Chúng là những công cụ tài chính ngắn hạn"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Lãi suất cho vay của ngân hàng đối với các món vay khác nhau sẽ khác nhau phụ thuộc vào:",
    "answer": "tất cả các trường hợp trên."
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Trong các khoản chi sau, khoản chi nào là thuộc chi thường xuyên",
    "answer": "Chi về bảo vệ chủ quyền quốc gia"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Sự khác nhau căn bản của vốn lưu động và vốn cố định là:",
    "answer": "Đặc điểm luân chuyển, vai trò và hình thức tồn tại."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.029:: Tỷ lệ dự trữ bắt buộc giảm, làm cho:",
    "answer": "Lãi suất trên thị trường giảm"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Giả định các yếu tố khác không thay đổi, nhu cầu về tín phiếu kho bạc sẽ có xu hướng tăng lên khi:",
    "answer": "Cổ phiếu được dự đoán sụt giá trong thời gian tới"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.024::Ngân hàng thương mại:",
    "answer": "Là trung gian tài chính quan trọng bậc nhất của nền kinh tế"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Những mệnh đề nào dưới đây được coi là đúng:",
    "answer": "Tất cả các câu trên đều đúng"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Khoản thu nào dưới đây chiếm tỷ trọng lớn nhất trong tổng thu Ngân sách nhà nước hàng năm ở Việt Nam",
    "answer": "Thuế"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Tính lãi suất hoàn vốn của một tín phiếu kho bạc Mỹ giảm giá (trái phiếu chiết khấu hay trái phiếu zero-coupon), có mệnh giá $1,000, sẽ đáo hạn trong một năm tới và được bán với giá ban đầu là $800.",
    "answer": "25%"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.002::Tính thanh khoản của một hàng hóa được xác định bởi?",
    "answer": "Chi phí tài chính và chi phí thời gian để chuyển tài sản đó thành tiền mặt"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Một trái phiếu có tỷ suất coupon bằng với lãi suất trên thị trường sẽ được bán với giá nào?",
    "answer": "Bằng mệnh giá."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.010:: Trong một nền kinh tế, khi lạm phát được dự đoán tăng lên thì điều gì xảy ra?",
    "answer": "Lãi suất danh nghĩa tăng"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.015:: Việc công nhân đòi tăng lương thành công và cam kết của chính phủ đối với một mức công ăn việc làm cao sẽ dẫn tới?",
    "answer": "Lạm phát phí đẩy"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.002::Tỷ giá được xác định trên",
    "answer": "Thị trường ngoại hối"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Tác động nào sau đây không phải là ảnh hưởng của thâm hụt ngân sách?",
    "answer": "Tăng uy tín quốc gia trên trường quốc tế"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.001::Tỷ giá là",
    "answer": "Giá một đơn vị tiền tệ của một nước được tính theo tiền tệ của nước khác"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Chọn mệnh đề đúng trong các mệnh đề sau đây:",
    "answer": "Tỷ suất coupon của trái phiếu thường là cố định trong suốt thời gian tồn tại của trái phiếu."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.005::Tiền thực hiện chức năng cất trữ khi:",
    "answer": "Tiền rút ra khỏi lưu thông với tư cách của cải để dành"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.019::Khi lãi suất nội tệ tăng do sự tăng lên của lạm phát dự tính:",
    "answer": "lãi suất dự tính bằng tiền gửi ngoại tệ tăng lên"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.017::Giả sử lãi suất tiền gửi ngoại tệ (USD) là iF \\ 5%, tỷ giá dự tính trong kỳ tới là Eet+1\\ 1.20; nếu tỷ giá hiện hành là Et\\ 1.15, mức tăng giá dự tính của EUR là",
    "answer": "4.34%"
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Những khoản chi nào dưới đây của Ngân sách Nhà nước không phải là chi cho đầu tư phát triển kinh tế xã hội:",
    "answer": "Chi quốc phòng, an ninh"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.003:: Xét về mặt định lượng, người ta chia lạm phát thành:",
    "answer": "Tất cả các phương án trên"
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử các yếu tố khác không thay đổi, cầu trái phiếu sẽ tăng khi:",
    "answer": "Lãi suất được dự đoán giảm"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.021::Giá cả trong nền kinh tế trao đổi bằng hiện vật dựa trên cơ sở:",
    "answer": "Một cách ngẫu nhiên"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Nếu một trái phiếu có tỷ suất coupon (trả hàng năm) là 5%, kỳ hạn 4 năm, mệnh giá $1000, các trái phiếu tương tự đang được bán với mức lợi tức 8%, thị giá của trái phiếu này là bao nhiêu?",
    "answer": "$880,22"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu nào sau đây là phù hợp nhất đối với nhà quản trị tài chính một công ty cổ phần:",
    "answer": "Tối đa hóa giá trị cổ phiếu trên thị trường của công ty"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.019:: Mệnh đề nào sau đây không đúng về ưu điểm của nghiệp vụ thị trường mở:",
    "answer": "Giúp Ngân hàng Trung ương thực hiện vai trò người cho vay cuối cùng"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.001::Mô hình tổ chức của Ngân hàng Trung ương:",
    "answer": "Gắn liền đặc điểm riêng có của mỗi dân tộc như vấn đề thể chế chính trị, quan điểm phát triển kinh tế và đặc điểm văn hoá"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.027::Chức năng giám sát sẽ:",
    "answer": "Kiểm tra quá trình vận động của nguồn tài chính để tạo lập và sử dụng các quỹ tiền tệ"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.014::Hệ thống tài chính bao gồm các cấu phần:",
    "answer": "Các tổ chức tài chính trung gian, Thị trường tài chính, công cụ tài chính và cơ sở hạ tầng tài chính"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Người nhận lãi sau cùng là:",
    "answer": "Cổ đông thường"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Giải pháp bù đắp thâm hụt NSNN có chi phí cơ hội thấp nhất là:",
    "answer": "Vay tiền của dân cư"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Mua bán cổ phiếu lần đầu ra công chúng (IPO) được thực hiện trên thị trường nào?",
    "answer": "Thị trường sơ cấp"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Công cụ nào sau đây có rủi ro cao nhất?",
    "answer": "Các món vay thế chấp"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Công cụ nào sau đây được giao dịch trên thị trường vốn?",
    "answer": "Trái phiếu"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.013:: Điều nào sau đây ít có thể dẫn tới chính sách tiền tệ mang tính lạm phát?",
    "answer": "Sụt giảm trong giá dầu"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.008::Để mua hàng hoá ở Nhật rẻ hơn mua hàng hoá ở Mỹ, tỷ giá giữa USD và Yên Nhật phải",
    "answer": "Lớn hơn 1.0"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.006::Giả sử các yếu tố khác không đổi, lượng tiền cung ứng giảm xuống khi:",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương bán giấy tờ có giá trên thị trường mở"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Thông thường, việc phát hành lần đầu ra công chúng (IPO) thường có sự hỗ trợ bảo lãnh phát hành của:",
    "answer": "Ngân hàng đầu tư"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.009::Khối tiền tệ M1 là:",
    "answer": "Tính lỏng cao nhất"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.007::Giả sử các yếu tố khác không đổi, khi Ngân hàng Trung ương tăng tỷ lệ dự trữ bắt buộc, lượng tiền cung ứng sẽ:",
    "answer": "Giảm"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Giả định các yếu tố khác không thay đổi, khi lãi suất trên thị trường tăng, thị giá của trái phiếu sẽ:",
    "answer": "giảm"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.021:: Phương án giải quyết đơn giản nhất để chống lại lạm phát là?",
    "answer": "Giảm sự gia tăng của cung tiền"
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Trái phiếu không được giao dịch trên thị trường nào sau đây?",
    "answer": "Thị trường vốn cổ phần"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Chu trình ngân sách gồm các giai đoạn nào",
    "answer": "Lập dự toán, thực hiện, quyết toán"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào không được coi là nguồn cung ứng nguồn vốn cho vay",
    "answer": "Quỹ khấu hao tài sản cố định của doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Thông thường công ty cổ phần được sở hữu bởi:",
    "answer": "Các cổ đông"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Công cụ nào sau đây không được giao dịch trên thị trường vốn?",
    "answer": "Chứng chỉ tiền gửi có thể chuyển nhượng được"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Khi công ty phá sản, thứ tự chi trả cho những cá nhân cầm nắm công cụ theo thứ tự:",
    "answer": "Trái phiếu – Cổ phiếu ưu đãi – Cổ phiếu thường"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Công ty cổ phần bắt buộc phải có:",
    "answer": "Cổ phiếu phổ thông"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Vốn kinh doanh của Doanh nghiệp được hình thành từ các nguồn nào sau đây:",
    "answer": "Nguồn vốn chủ sở hữu, các nguồn vốn vay"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.010::Lượng tiền cung ứng được quyết định bởi:",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.004::Tiền có thể biểu hiện giá trị hàng hóa thành giá cả thông qua chức năng:",
    "answer": "Thước đo giá trị"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Kết quả hoạt động của hệ thống tài chính là",
    "answer": "Phân bố vốn hiệu quả"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Trong các giải pháp nhằm khắc phục thâm hụt NSNN sau đây, giải pháp nào sẽ có ảnh hưởng đén mức cung tiền tệ?",
    "answer": "Phát hành thêm tiền mặt vào lưu thông, phát hành và bán trái phiếu chính phủ cho các NHTM"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Xác định tỷ suất lợi tức của nhà đầu tư đầu năm mua cổ phiếu Vinamilk với giá 110 nghìn, cuối năm dự kiến bán được 150 nghìn và trong năm dự kiến được trả cổ tức là 55%. Biết rằng mệnh giá của cổ phiếu là 10 nghìn đồng.",
    "answer": "41.36%"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.017:: Khi Ngân hàng Trung ương cho vay chiết khấu, khoản mục nào trong bảng cân đối kế toán của Ngân hàng Trung ương sẽ thay đổi:",
    "answer": "Khoản mục cho vay chiết khấu tăng, khoản mục tiền dự trữ tăng"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.028:: Sự giảm xuống của cơ số tiền tệ sẽ không làm cho:",
    "answer": "Đầu tư tăng"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.007:: Trạng thái gia tăng liên tục trong mức giá được định nghĩa là:",
    "answer": "Lạm phát"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Giả định các yếu tố khác không thay đổi, khi lãi suất trên thị trường giảm, thị giá của trái phiếu sẽ:",
    "answer": "tăng"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.018:: Khi công nhân không tin rằng các nhà hoạch định chính sách nghiêm túc trong việc giải quyết lạm phát, công nhân sẽ có xu hướng đấu tranh đòi tăng lương, điều này làm ___ tổng ___ và có thể dẫn tới thất nghiệp hoặc lạm phát hoặc cả hai, với giả định các nhân tố khác không thay đổi",
    "answer": "Giảm, cung"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Dựa vào thời hạn chuyển giao vốn, thị trường tài chính được chia thành những loại thị trường nào?",
    "answer": "Thị trường tiền tệ và thị trường vốn"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Chứng chỉ tiền gửi có thể chuyển nhượng được không có đặc tính nào sau đây?",
    "answer": "Mệnh giá nhỏ"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao một ngân hàng có quy mô lớn thường dễ tạo ra nhiều lợi nhuận hơn ngân hàng nhỏ?",
    "answer": "vì tất cả các yếu tố trên."
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.023:: Khi lạm phát được định nghĩa là tình trạng gia tăng liên tục trong mức giá, ____ nhà kinh tế học đồng ý với đề xuất của Milton Friedman rằng lạm phát là hiện tượng tiền tệ.",
    "answer": "Hầu hết"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.015::Nếu chính phủ Mỹ giảm hạn ngạch nhập khẩu cho quần áo của Nhật, nhưng cùng lúc đó, nhu cầu của người dân Nhật về hàng hoá của Mỹ tăng lên. Nếu các thứ khác không đổi, trong dài hạn:",
    "answer": "Đồng tiền của Nhật sẽ giảm giá so với đồng tiền của Mỹ"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Các nội dung của nhà quản trị tài chính là:",
    "answer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.014:: Mục tiêu nào dưới đây không phải là mục tiêu của chính sách tiền tệ:",
    "answer": "Lãi suất thấp"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.008:: Phân tích về các cuộc siêu lạm phát đã chỉ ra rằng sự tăng nhanh của tiền tệ dẫn tới tình trạng lạm phát là kết quả của?",
    "answer": "Chính phủ tài trợ tình trạng vô cùng thâm hụt bằng cách in tiền"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.014:: Khi chính phủ quyết định tài trợ cho thâm hụt ngân sách bằng cách phát hành trái phiếu ra công chúng, lượng tiền cung ứng sẽ có xu hướng?",
    "answer": "Không đổi"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.004::Vào ngày 25/09/2019, 1USD đổi được trên thị trường ngoại hối 0.75 euro. Do đó, 1 euro sẽ đổi được:",
    "answer": "1.33 USD"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Việc nghiên cứu những tác động của thuế có tác dụng",
    "answer": "Để xây dựng chính sách thuế tối ưu, đảm bảo doanh thu Thuế cho Ngân sách Nhà nước"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.035::Nhận xét nào về tiền sau đây là đúng:",
    "answer": "Là một phương tiện để tiết kiệm tiêu dùng trong tương lai"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.006:: Nhà kinh tế học đề xuất “Lạm phát bao giờ và ở đâu cũng là một hiện tượng tiền tệ” là ai?",
    "answer": "Milton Friedman"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.013::Nếu tỷ lệ lạm phát ở Mỹ cao hơn ở Mexico và năng suất lao động ở Mỹ tăng lên với tốc độ chậm hơn năng suất lao động của Mexico. Nếu các thứ khác không đổi, trong dài hạn:",
    "answer": "Đồng tiền của Mexico sẽ tăng giá so với đồng tiền của Mỹ"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng mua lại thường có tài sản thế chấp là?",
    "answer": "Tín phiếu kho bạc"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Với kênh tài chính trực tiếp, vốn được chuyển thông qua thị trường tài chính từ …… trực tiếp sang……",
    "answer": "Người tiết kiệm, người tiêu dùng"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào dưới đây được xem là tài chính trực tiếp",
    "answer": "Một doanh nghiệp phát hành cổ phiếu mới"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.001::Để một hàng hoá có thể trở thành tiền, hàng hoá đó phải?",
    "answer": "Được sản xuất bằng vàng, bạc"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Giải pháp nào được sử dụng nhiều nhất để tài trợ thâm hụt ngân sách nhà nước ở Việt Nam hiện nay?",
    "answer": "Vay nợ trong nước"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.015:: Giả sử các yếu tố khác không đổi, lượng tiền cung ứng sẽ tăng lên khi:",
    "answer": "Ngân hàng thương mại bán tín phiếu kho bạc trên thị trường mở"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.020::Khi NHTW bán ra một khoản dự trữ quốc tế ra trên thị trường tương đương với 10 tỷ đồng",
    "answer": "Dự trữ quốc tế giảm và số tiền lưu hành giảm"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.028::Đặc điểm của chế độ bản vị ngoại tệ là:",
    "answer": "Đồng tiền của các nước trong hệ thống được đổi ra một loại ngoại tệ mạnh"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.017:: Trong phân tích về tổng cung và tổng cầu, sự gia tăng trong chi tiêu chính phủ sẽ làm cho tổng cầu ___, dẫn tới sản lượng ___, giả định mọi yếu tố khác không thay đổi",
    "answer": "Tăng, tăng"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn vốn gốc cho vay trên thị trường chủ yếu được cung cấp bởi",
    "answer": "Cá nhân và hộ gia đình"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.003::Mặc dù thị trường ngoại hối thường được nói là nơi mua và bán các loại tiền tệ, tuy nhiên hầu hết các giao dịch liên quan tới việc mua và bán:",
    "answer": "Các khoản tiền gửi được niêm yết bằng ngoại tệ"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.012::Một sự giảm xuống của mức giá cả hàng hóa thể hiện:",
    "answer": "Giá trị tiền tăng"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.025::Tài chính trực tiếp sẽ:",
    "answer": "Xác định chuyển giao vốn trực tiếp giữa người mua và người bán vốn"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.013:: Chủ thể tham gia vào quá trình cung ứng tiền tệ gồm:",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương, người gửi tiền, gửi vay tiền và ngân hàng thương mại"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.031:: Hoạt động thị trường mở tạo sự linh hoạt cho các ngân hàng thương mại trong việc đảm bảo thanh khoản:",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.022::Chức năng tiền tệ theo quan điểm các nhà kinh tế học hiện đại được xây dựng:",
    "answer": "Dựa trên sự kế thừa quan điểm K.Marx về chức năng của tiền tệ"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Cổ phiếu quỹ:",
    "answer": "Là loại cổ phiếu đã được phát hành và được tổ chức phát hành mua lại trên thị trường."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Công cụ nào sau đây được coi như có rủi ro vỡ nợ bằng 0?",
    "answer": "Tín phiếu kho bạc"
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Dựa vào thời hạn chuyển giao vốn, thị trường tài chính được chia thành những dạng nào?",
    "answer": "Thị trường tiền tệ, thị trường vốn"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Thông thường, tín phiếu kho bạc được phát hành với mức giá ___ mệnh giá và ___ chi trả lãi.",
    "answer": "Thấp hơn, không"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Lãi suất trả cho tiền gửi (huy động vốn) của ngân hàng phụ thuộc vào các yếu tố:",
    "answer": "nhu cầu về nguồn vốn của ngân hàng và thời hạn của khoản tiền gửi."
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng thương mại hiện đại được quan niệm là:",
    "answer": "một loại hình trung gian tài chính."
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.006::Trong quản lý kinh tế vi mô, tiền có vai trò quan trọng:",
    "answer": "Tiết kiệm chi phí trao đổi, đẩy nhanh quá trình lưu thông hàng hóa, dịch vụ và tái sản xuất"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Khi ngân hàng đầu tư thực hiện ___, nó cam kết mức giá của chứng khoán mà công ty muốn phát hành và bán chúng ra công chúng",
    "answer": "Bảo lãnh phát hành"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Một trái phiếu chính phủ có mệnh giá là $3,000. Số tiền coupon được trả cố định hàng năm, lãi suất coupon là 5%. Trái phiếu này đáo hạn sau 3 năm. Với lãi suất hoàn vốn là 10%, thị giá của trái phiếu sẽ là:",
    "answer": "$2626.97"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.010::Vào ngày 05/01/2019, 1USD đổi được trên thị trường ngoại hối 49.0 đồng rupee của Ấn Độ, do đó, 1 rupee sẽ đổi được:",
    "answer": "0.02 USD"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.001:: Nhà kinh tế học Milton Friedman đã phát biểu rằng “Lạm phát ở đâu và bao giờ cũng là một hiện tượng ___”",
    "answer": "Tiền tệ"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.009:: Lạm phát phi mã là lạm phát ở mức?",
    "answer": "Tỷ lệ lạm phát ở mức hai chữ số nhưng dưới mức ba chữ số"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.002:: Siêu lạm phát Đức năm 1921-1923 là bằng chứng quan trọng ủng hộ quan điểm tỷ lệ gia tăng tiền cao xảy ra khi?",
    "answer": "Chính phủ gia tăng cung tiền để tài trợ chi tiêu"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.032:: Giả sử các yếu tố khác không đổi, lượng tiền cung ứng thay đổi như thế nào khi Ngân hàng Trung ương mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở lúc lãi suất thị trường đang tăng:",
    "answer": "Tăng"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.024:: Tài trợ chi tiêu chính phủ bằng thuế sẽ?",
    "answer": "Không có ảnh hưởng ròng tới lượng tiền cơ sở"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Một trái phiếu có tỷ suất coupon cao hơn lãi suất trên thị trường sẽ được bán với giá nào?",
    "answer": "Cao hơn mệnh giá"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.035:: Cơ sở tiền tệ (MB) tăng lên khi: _____ ",
    "answer": "Ngân hàng thương mại bán trái phiếu chính phủ trên thị trường mở"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.008::Mệnh đề nào không đúng với chế độ tiền pháp định:",
    "answer": "Ngân hàng thương mại phát hành và tiền giấy được chuyển ra vàng"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.034::Giả sử nền kinh tế không sử dụng tiền, nếu trong nền kinh tế có 4 loại hàng hoá thì số lượng giá trong nền kinh tế sẽ là:",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Thời điểm bắt đầu và kết thúc của năm ngân sách ở Việt Nam là",
    "answer": "1/1-31/12 hằng năm"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.030::Người dân vẫn nắm giữ tiền kể cả trong thời kỳ có lạm phát:",
    "answer": "Do là tài sản có tính lỏng cao nhất"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Nếu người đi vay không trả được nợ là những người tích cực tìm vay nhất, và do đó nhận được các khoản vay từ các trung gian tài chính, thì các tổ chức tài chính trung gian phải đổi mặt với vấn đề về:",
    "answer": "Sự lựa chọn đối nghịch"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Tài sản chủ yếu của một công ty tài chính là:",
    "answer": "Các khoản cho vay đối với doanh nghiệp và người tiêu dùng"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.011:: Giả định các yếu tố khác không thay đổi, khi Ngân hàng Trung ương bán trái phiếu Chính phủ trên thị trường mở, lượng tiền cung ứng sẽ:",
    "answer": "Giảm xuống"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.036::Khi giá cả tính bằng tiền tệ để so sánh giá trị thì tiền tệ đang thực hiện chức năng:",
    "answer": "Đơn vị đo lường giá trị"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.012:: Mục tiêu chính sách tiền tệ có quan hệ chặt chẽ với nhau, hỗ trợ và thúc đẩy lẫn nhau trong dài hạn:",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.032::Sắp xếp các loại tài sản theo thứ tự tính thanh khoản tăng dần:",
    "answer": "Trái phiếu, tài khoản giao dịch, tiền mặt"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.016::Khối tiền tệ M1 bao gồm:",
    "answer": "Tiền mặt và tiền gửi không kỳ hạn tại ngân hàng thương mại"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.008::Giả sử các yếu tố khác không đổi, khi Ngân hàng Trung ương tăng cho vay chiết khấu, lượng tiền cung ứng:",
    "answer": "Tăng"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Khoản chi chiếm tỷ trọng lớn nhất trong cơ cấu chi hàng năm của NSNN là",
    "answer": "Chi thường xuyên"
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế thị trường, giả định các yếu tố khác không thay đổi, khi lạm phát được dự đoán sẽ tăng lên thì:",
    "answer": "Lãi suất danh nghĩa sẽ tăng."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.006::Theo quy luật một giá, nếu giá của cà phê Colombia là 100 peso/ cân và giá của cà phê Braxin là 4 real/ cân, khi đó tỷ giá giữa đồng peso (đồng tiền của Colombia) và đồng real (đồng tiền của Braxin) là:",
    "answer": "25 peso/ real"
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Loại trung gian tài chính nào sau đây không phải là tổ chức tiền gửi:",
    "answer": "Công ty tài chính"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.003::Chính sách tiền tệ nhằm tác động vào cung cầu tiền tệ để đạt được mục tiêu:",
    "answer": "Ổn định và tăng trưởng kinh tế"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu về tài chính của một công ty cổ phần là",
    "answer": "Tối đa hóa giá trị cho các cổ đông"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử các yếu tố khác không thay đổi, cầu trái phiếu sẽ giảm xuống khi:",
    "answer": "Lãi suất được dự đoán tăng lên"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.024::Lượng tiền cung ứng tăng lên sẽ khiến cho tỷ giá ngắn hạn thay đổi vì khi đó:",
    "answer": "Đường lãi suất dự tính của tiền gửi ngoại tệ RF dịch chuyển sang phải và đường lãi suất trong nước RD dịch chuyển sang trái"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.021:: Khi một ngân hàng thương mại bán chứng khoán cho Ngân hàng Trung ương, thì:",
    "answer": "Dự trữ ngân hàng tăng và cơ số tiền tệ tăng"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Thuế được coi là có vai trò quan trọng đối với nền kinh tế vì:",
    "answer": "Thuế là nguồn thu chủ yếu của Ngân sách Nhà nước và là công cụ quản lý và điều tiết vĩ mô nền kinh tế quốc dân"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.013::Chức năng của tài chính bao gồm:",
    "answer": "Phân phối và giám sát"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.004::Nghiệp vụ thị trường mở của Ngân hàng Trung ương:",
    "answer": "Là công cụ hiệu quả nhất so với các công cụ khác của chính sách tiền tệ"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Thời gian và tiền bạc được sử dụng để thực hiện các giao dịch tài chính được gọi là:",
    "answer": "Chi phí giao dịch"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.016:: Trong phân tích về tổng cung và tổng cầu, lạm phát được gây ra bởi?",
    "answer": "Chính sách tiền tệ mở rộng"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.020:: Khi Ngân hàng Trung ương mua 400 tỷ VND tín phiếu kho bạc từ ngân hàng Đệ Nhất, bảng cân đối kế toán của Ngân hàng Trung ương sẽ thay đổi như sau:",
    "answer": "Chứng khoán tăng lên 400 tỷ, dự trữ tăng lên 400 tỷ"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.012::Nếu nhu cầu của người Nhật về hàng hoá xuất khẩu của Mỹ tăng lên, cùng với đó năng suất lao động ở Mỹ tăng lên tương đối so với Nhật. Nếu các thứ khác không đổi, trong dài hạn:",
    "answer": "Đồng tiền của Nhật sẽ giảm giá so với đồng tiền của Mỹ"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.002::Chính sách tiền tệ là do:",
    "answer": "Ngân hàng trung ương thực hiện"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Sự khác nhau căn bản giữa một ngân hàng thương mại và một công ty bảo hiểm là:",
    "answer": "Ngân hàng thương mại được phép nhận tiền gửi và cho vay bằng tiền, trên cơ sở đó có thể tạo tiền gửi, tăng khả năng cho vay của cả hệ thống."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Để được ngân hàng đóng dấu chấp nhận lên tờ hối phiếu, công ty mua hàng phải?",
    "answer": "Ký quỹ toàn bộ hoặc một phần giá trị tờ hối phiếu tùy theo mức độ uy tín của công ty"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Quyết định huy động vốn của một công ty còn được gọi là:",
    "answer": "Quyết định tài trợ"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "Công cụ nào sau đây được giao dịch trên thị trường vốn cổ phần?",
    "answer": "Cổ phiếu"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.024:: Khi Ngân hàng Trung ương bán chứng khoán chính phủ cho các tổ chức tài chính thì:",
    "answer": "Các tổ chức tài chính giảm lượng vốn sẵn sàng cho vay"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "Những khoản mục thu thường xuyên trong cân đối Ngân sách Nhà nước bao gồm:",
    "answer": "Thuế, sở hữu tài sản, phí và lệ phí, lợi tức cổ phần, cho thuê tài sản"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Lãi suất thực có nghĩa là:",
    "answer": "là lãi suất danh nghĩa sau khi đã loại bỏ tỷ lệ lạm phát."
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.009:: “Nếu hai quốc gia sản xuất ra một mặt hàng giống hệt nhau, giá của hàng hoá đó phải giống nhau trên toàn thế giới, bất kể quốc gia nào sản xuất nó.” Đây là phát biểu theo:",
    "answer": "Thuyết ngang giá sức mua"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "Thông thường, người đi vay có thông tin tốt hơn người cho vay về lợi nhuận và rủi ro tiềm năng của một dự án đầu tư. Sự khác nhau về mặt thông tin này được gọi là",
    "answer": "Thông tin không cân xứng"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.034:: Giả sử các yếu tố khác không đổi, ngân hàng Nhà nước quyết định chi 100 tỷ VND sửa chữa trụ sở, việc này tác động đến cơ số tiền tệ (MB):",
    "answer": "Không đổi"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.007::Tiền tệ và tài chính là phạm trù kinh tế:",
    "answer": "Gắn với sự phát triển nền sản xuất và lưu thông hàng hóa"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.022::Khi tỷ giá dài hạn dự tính trong tương lai Eet+1 giảm xuống:",
    "answer": "lãi suất tiền gửi ngoại tệ tương đương tăng lên"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.012::Một sự giảm xuống của mức giá cả hàng hóa thể hiện:",
    "answer": "Giá trị tiền tăng"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.015::Thị trường tài chính:",
    "answer": "Là bộ phận của hệ thống tài chính"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Trong các giải pháp nhằm khắc phục thâm hụt NSNN sau đây, giải pháp nào sẽ có ảnh hưởng đén mức cung tiền tệ?",
    "answer": "Phát hành thêm tiền mặt vào lưu thông, phát hành và bán trái phiếu chính phủ cho các NHTM"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "TT.B9.009:: Lạm phát phi mã là lạm phát ở mức?",
    "answer": "Tỷ lệ lạm phát ở mức hai chữ số nhưng dưới mức ba chữ số"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.008::Giả sử các yếu tố khác không đổi, khi Ngân hàng Trung ương tăng cho vay chiết khấu, lượng tiền cung ứng:",
    "answer": "Tăng"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Những mệnh đề nào dưới đây được coi là đúng:",
    "answer": "Tất cả các câu trên đều đúng"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.016::Theo thuyết ngang giá sức mua, nếu mức giá cả ở Mỹ tăng lên là 5% và mức giá cả ở Mexico tăng lên 6% khiến cho",
    "answer": "Đồng USD tăng 1% so với đồng tiền của Mexico"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Công ty cổ phần bắt buộc phải có:",
    "answer": "Cổ phiếu phổ thông"
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "Thâm hụt ngân sách nhà nước có thể dẫn đến",
    "answer": "Lãi suất trên thị trường tăng"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử các yếu tố khác không thay đổi, cầu trái phiếu sẽ tăng khi:",
    "answer": "Lãi suất được dự đoán giảm"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.015::Nếu chính phủ Mỹ giảm hạn ngạch nhập khẩu cho quần áo của Nhật, nhưng cùng lúc đó, nhu cầu của người dân Nhật về hàng hoá của Mỹ tăng lên. Nếu các thứ khác không đổi, trong dài hạn:",
    "answer": "Đồng tiền của Nhật sẽ giảm giá so với đồng tiền của Mỹ"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.019::Khối tiền tệ trao đổi tốt nhất là:",
    "answer": "M1"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Khi công ty phá sản, thứ tự chi trả cho những cá nhân cầm nắm công cụ theo thứ tự:",
    "answer": "Trái phiếu – Cổ phiếu ưu đãi – Cổ phiếu thường"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.023:: Công cụ quan trọng nhất của chính sách tiền tệ là:",
    "answer": "Nghiệp vụ thị trường mở"
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.036::Khi giá cả tính bằng tiền tệ để so sánh giá trị thì tiền tệ đang thực hiện chức năng:",
    "answer": "Đơn vị đo lường giá trị"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Các nội dung của nhà quản trị tài chính là:",
    "answer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "TT.B8.015:: Giả sử các yếu tố khác không đổi, lượng tiền cung ứng sẽ tăng lên khi:",
    "answer": "Ngân hàng thương mại bán tín phiếu kho bạc trên thị trường mở"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "Dựa vào thời hạn chuyển giao vốn, thị trường tài chính được chia thành những loại thị trường nào?",
    "answer": "Thị trường tiền tệ và thị trường vốn"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Xác định tỷ suất lợi tức của nhà đầu tư đầu năm mua cổ phiếu Vinamilk với giá 110 nghìn, cuối năm dự kiến bán được 150 nghìn và trong năm dự kiến được trả cổ tức là 55%. Biết rằng mệnh giá của cổ phiếu là 10 nghìn đồng.",
    "answer": "41.36%"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "TT.B1.001::Để một hàng hoá có thể trở thành tiền, hàng hoá đó phải?",
    "answer": "Được sản xuất bằng vàng, bạc"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Lãi suất cho vay của ngân hàng đối với các món vay khác nhau sẽ khác nhau phụ thuộc vào:",
    "answer": "tất cả các trường hợp trên."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "TT.B10.007::Theo thuyết ngang giá sức mua, nếu mức giá cả của một quốc gia tăng lên tương đối so với quốc gia khác, đồng tiền của nó sẽ",
    "answer": "giảm giá"
  }
]